[美國大選] 中華民國駐美代表 正式獲邀參與拜登就職典禮，40年來首次

我國駐美代表蕭美琴獲邀出席拜登就職典禮，知情人士表示，蕭美琴出席美國總統就職典禮有重要突破意義，這是「1979年以來，我國第一次獲得美國就職典禮籌備委員會的正式邀請」。

美國第46位總統拜登將正式宣布就職，蕭美琴獲邀出席就職典禮。

知情人士指出，過去台灣無論是大使或來自台北的祝賀團出席美國就職典禮，都是透過美國國會議供提供的入場券參加。這是1979年來，我國第一次獲得美國就職典禮籌備委員會的正式邀請，充分展現台灣與新任拜登團隊的緊密友好關係

拜登都唔係咁差姐

係出面班傻9第一次留意政黨輪替先覺得世界末日